\section{Info Generiche}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/InfoGeneriche/sesso.png}
    \caption{Sesso degli utenti}
    \label{fig:sesso}
\end{figure}

Con questo dato possiamo notare che non c'è una netta prevalenza di un sesso rispetto ad un altro. Ciò dimostra che sia maschi sia femmine appartengono circa nella stessa misura al mondo delle ripetizioni.

\clearpage
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/InfoGeneriche/eta.png}
     \caption{Età media}
    \label{fig:età}
\end{figure}

Gli utenti appartengono ad una fascia di età giovane, in quanto il questionario è stato somministrato a studenti universitari. Si può notare che la maggior parte degli utenti corrisponde alla fascia di età tra i 21-23 anni, ovvero l'età media di uno studente universitario di un percorso di studi di circa 3 anni. Non sono presenti, invece, utenti con più di 28 anni.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/InfoGeneriche/uninome.png}
    \caption{Università di appartenenza}
    \label{fig:Università}
\end{figure}

Dalle risposte è possibile vedere che la maggior parte degli studenti è iscritta alla università degli Studi di Milano-Bicocca, infatti all'inizio l'applicazione doveva essere dedicata solamente a quest'ateneo.\\
Nei risultati abbiamo notato che c'è anche una discreta percentuale di universitari che studiano in università al di fuori dell'area di Milano. Da qui possiamo dedurre che la nostra applicazione, nel caso di uno sviluppo futuro, potrà essere ampliata per coinvolgere anche università al di fuori di Milano.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/InfoGeneriche/universita.png}
    \caption{Anno di corso}
    \label{fig:annoapprtenenza}
\end{figure}

Dai risultati si nota che la maggior parte degli utenti è al terzo anno di università, chi alla conclusione della triennale e chi a metà percorso. Per questo motivo, come specificato nella domanda \ref{Qannoappartenenza}, è possibile prevedere che ci saranno molte più richieste di offrire ripetizioni rispetto al riceverle.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/InfoGeneriche/seincorso.png}
    \caption{Studenti in corso e non}
    \label{fig:seiincorso}
\end{figure}

In modo analogo al quesito precedente, questo dato è utile per capire che, avendo una percentuale così elevata di studenti/utenti in corso, è più probabile che la richiesta di offrire ripetizioni sia più elevata.

\clearpage
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/InfoGeneriche/posizione.png}
    \caption{Distanza dalla propria università}
    \label{fig:posizione}
\end{figure}

Osservando i risultati di questa domanda, si può notare che la maggior parte degli utenti è pendolare, con anche una buona percentuale di utenti che sono nell'area urbana. Perciò, si può pensare che sia utile introdurre una funzionalità che permetta di trovare potenziali luoghi vicini all'università d'appartenenza che possano essere disponibili per fare delle ripetizioni.\\
Questo valore dovrà tuttavia essere confrontato con quello riguardante i luoghi preferiti dagli studenti e dagli insegnanti per svolgere ripetizioni per poter confermare l'introduzione di questa funzionalità.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/InfoGeneriche/tipologia.png}
    \caption{Tipologie di studenti}
    \label{fig:tipologiaStudente}
\end{figure}

Con questo dato si può osservare che la maggior parte degli studenti sono studenti a tempo pieno: pertanto, ci aspettiamo che avremo più affluenza di persone interessate ad offrire ripetizioni rispetto a riceverle.\\
\textbf{N.B.}: si ignori l'incongruenza riguardante alla ripetizione dei risultati per gli studenti lavoratori in quanto differiscono solamente per la descrizione dell'intervallo. Perciò, per considerare quel valore vanno sommati i due singoli risultati.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/InfoGeneriche/dispositivo.png}
    \caption{Dispositivi più utilizzati}
    \label{fig:dispositivi}
\end{figure}
\label{prova}
La maggior parte degli utenti utilizza un Pc o dispositivi con il sistema Android. Con questi risultati è possibile ricavare un requisito fondamentale per lo sviluppo dell'applicazione: essa dovrà essere sviluppata con priorità su ambienti Android (per quanto riguarda principalmente la parte mobile) e creando una web app facilmente accessibile da Pc. Meno prioritario, invece, sarà lo sviluppo dell'applicazione su sistemi con IOS.